# Postgres y Pgadmin4
PostgreSQL es un sistema de gestión de bases de datos relacional orientado a objetos y de código abierto, Pgadmin4 Entorno web visual libre y de código abierto. Instalable en plataformas Linux, FreeBSD, Solaris, Mac OSX y Windows. Permite conectarse a bases de datos PostgreSQL que estén ejecutándose en cualquier plataforma. A continuacion se muestra como realizar el despliegue de estas dos aplicaciones usando docker-compose: 